其實香港地一個人去到死都去唔到醫生起薪會唔會有d問題?

唔好同我講真係個個搵5,6皮
根本大把人就算大學學歷，一世都唔會有5萬幾月入
但醫生起薪已經係5萬幾

對比起其他國家，香港醫生人工係高到出奇
就算係人工好高既國家，個度既醫生都未必有香港咁高
佢地其他職業既人工要追上醫生起薪都唔係難
但香港呢?

就咁講政府，醫生起薪pt32
正正常常一個學位職系最低級max都只係33
即係要做15,16年先去到一個醫生起薪
仲要已經係學位職系 (例子: 學位教師、學位社工、言語治療師)
未計非學位職系要去到好高級先有可能到pt32

醫生係難讀係值得有咁高人工
但係香港既醫生人工真係過份地咁高
當然更明顯既係其他職業過低

醫生人工高好合理，讀書又多，又要讀好撚年，香港啲醫生工作量之多你攞嚟同其他國家比下先出聲

我應該咁講
唔係針對醫生人工太高
而係職業間既薪金斷層太大

醫生/牙醫一出黎5萬幾
之後就已經去到藥劑師/老師/社工/言語治療師3萬蚊
再之後已經係普通學位職業2萬都冇
就算係會計/工程等等都要死做爛做做足5,6,7年先可能跳返上去3萬幾4萬

dse可能只係差1分，一個入醫一個入言語治療
一個起薪5萬幾、一個唔升職的話頂薪5萬幾
會唔會奇怪得太過份?

咁高人工根本係制度保護造成

會 同意你既講法
但係我就覺得因為香港本身醫生就已經唔夠 加埋醫學界既人又有牙力 夠羌罷工靜坐先有咁既其他結果

其他就有好多係數量上多到爆炸 好似會計工程咁 同行動上都不及班醫生咁惡 咪比班仆街腦細食著

答案係醫生呢個職業容錯率極低
留得係公院做既唔通貪人工咩
是但去d屋村診所企一日睇下佢做幾多個傷風感冒
一個當250 乘返二十日
你就知醫生人工五萬其實唔高

香港打工餓唔死 但永冇發圍

你要發圍 唔該唔好成日諗住果份糧

中醫唔撚係人！

佢地少啲都唔關你事啦
定係你想你多啲？
魚蛋

醫生要成日OT好辛苦，其他工比唔上

香港真係有醫學霸權
同埋醫生出得黎卦牌幾多年呀學位都要讀多幾年

Milton Friedman 一早講左啦，醫學霸權呀嘛

好中

我就係upper quar入speech